%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Arsclassica Article
% LaTeX Template
% Version 1.1 (1/8/17)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Lorenzo Pantieri (http://www.lorenzopantieri.net) with extensive modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[
10pt, % Main document font size
a4paper, % Paper type, use 'letterpaper' for US Letter paper
oneside, % One page layout (no page indentation)
%twoside, % Two page layout (page indentation for binding and different headers)
headinclude,footinclude, % Extra spacing for the header and footer
BCOR5mm, % Binding correction
]{scrartcl}

\input{structure.tex} % Include the structure.tex file which specified the document structure and layout
\usepackage{float}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{listings}
\usepackage{indentfirst}
\hyphenation{Fortran hy-phen-ation} % Specify custom hyphenation points in words with dashes where you would like hyphenation to occur, or alternatively, don't put any dashes in a word to stop hyphenation altogether

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE AND AUTHOR(S)
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{\normalfont\spacedallcaps{Nowoczesne metody obliczeniowe}} % The article title

\subtitle{Laboratorium 6 - Przykłady obliczeniowe na kartach graficznych przy użyciu CUDA.} % Uncomment to display a subtitle

\author{\spacedlowsmallcaps{Jan Bielecki}} % The article author(s) - author affiliations need to be specified in the AUTHOR AFFILIATIONS block

\date{} % An optional date to appear under the author(s)

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADERS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\spacedlowsmallcaps{#1}}} % The header for all pages (oneside) or for even pages (twoside)
%\renewcommand{\subsectionmark}[1]{\markright{\thesubsection~#1}} % Uncomment when using the twoside option - this modifies the header on odd pages
\lehead{\mbox{\llap{\small\thepage\kern1em\color{halfgray} \vline}\color{halfgray}\hspace{0.5em}\rightmark\hfil}} % The header style

\pagestyle{scrheadings} % Enable the headers specified in this block

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS & LISTS OF FIGURES AND TABLES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\maketitle % Print the title/author/date block

\setcounter{tocdepth}{2} % Set the depth of the table of contents to show sections and subsections only

\tableofcontents % Print the table of contents

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR AFFILIATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTRODUCTION
%----------------------------------------------------------------------------------------



\section{Wykonanie programu}

Celem laboratorium było sprawdzenie działania interfejsu CUDA do przelicznia macierzy reprezentującej graf na format CSR oraz wyliczenia rozkładu stopnii wierzchołków. Kod programu znajduje się w repozytorium: \url{https://gitlab.com/K4liber/modern-computing-technologies/tree/master/lab6}. Komendy kompilacji oraz uruchomienia znajdują się nad funkcją \textit{main} w pliku \textit{cusparse\_gemm.cu}. Program sprawdzono dla różnych rozmiarów grafów (n - liczba węzłów) i ilości wartości niezerowych (nnz), oraz wykonano histogramy ilości stopni wierzchołków wraz z dopasowaniem krzywej Poissona: 
\begin{itemize}
	\item n = 100, nnz = 500, (Wykres ~\vref{figre1}),
	\item n = 1000, nnz = 2000, (Wykres ~\vref{figre2}),
	\item n = 3000, nnz = 4000, (Wykres ~\vref{figre3}),
	\item n = 8000, nnz = 5000, (Wykres ~\vref{figre4}).
\end{itemize}

Do przeformowania macierzy do formatu CSR użyto gotowej funkcji \textit{cusparseXcsrsort} z pakietu \textit{cusparse}. Aby przeprowadzić obliczenia stopni wierzchołków na kartach graficznych wykorzystano poniższe kernel'e (\textit{coundDegrees} - standardow, \textit{coundSharedDegrees} - z użyciem \textit{shared memory}):

\begin{lstlisting}[basicstyle=\small, language=C++][frame=single]
__global__ 
void coundDegrees(int n, int *csr, int *degrees)
{
	int idx = blockIdx.x*blockDim.x + threadIdx.x;
	if (idx < n-1)
		degrees[idx] = csr[idx+1] - csr[idx];
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[basicstyle=\small, language=C++][frame=single]
__global__ 
void coundSharedDegrees(int n, int *csr, int *degrees)
{
	extern __shared__ int s[]; 
	int idx = blockIdx.x*blockDim.x + threadIdx.x;
	if (idx < n-1) {
		s[threadIdx.x] = csr[idx];
		if (threadIdx.x == blockDim.x-1)
			s[threadIdx.x+1] = csr[idx+1];
		__syncthreads();
		s[threadIdx.x] = s[threadIdx.x+1] - s[threadIdx.x];
		degrees[idx] = s[threadIdx.x];
	}
}
\end{lstlisting}

Które wywołano w następujący sposób:

\begin{lstlisting}[basicstyle=\tiny, language=C++][frame=single] 
coundDegrees<<<128, (n/128)+128>>>(n, d_csrRowPtr, d_degrees);
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[basicstyle=\tiny, language=C++][frame=single]
coundSharedDegrees<<<128, (n/128)+128, sizeof(int)*((n/128)+128)>>>(n, d_csrRowPtr, d_degrees);
\end{lstlisting}

Dla obu implementacji kernel'i sprawdzono czas wykonywania się programu dla różnych rozmiarów grafów (n - liczba węzłów) i ilości wartości niezerowych (nnz).

Tabela 1. Średnie wyniki po 10 pomiarach (w milisekundach)

\begin{tabular}{|l | c| c|c| r |}
	\hline
	&n=100 nnz=500&n=1000 nnz=2000&n=3000 nnz=4000&n=8000 nnz=5000\\
	\hline
	\textit{Standard} & 2.47(0.03) & 5.46(0.20) & 5.61(0.17) & 6.15(0.16)\\
	\hline
	\textit{Shared memory}& 2.42(0.03) & 5.44(0.18) & 5.60(0.16) & 6.16(0.11)\\
	\hline
\end{tabular}

\begin{figure}[H]
\centering 
\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1\columnwidth]{n100nnz500}}%
\caption[An example of a floating figure]{Rozkład gęstości wierzchołków wraz z dopasowaniem Poisson'a.} % The text in the square bracket is the caption for the list of figures while the text in the curly brackets is the figure caption
\label{figre1} 
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering 
	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1\columnwidth]{n1000nnz2000}}%
	\caption[An example of a floating figure]{Rozkład gęstości wierzchołków wraz z dopasowaniem Poisson'a.} % The text in the square bracket is the caption for the list of figures while the text in the curly brackets is the figure caption
	\label{figre2} 
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering 
	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1\columnwidth]{n3000nnz4000}}%
	\caption[An example of a floating figure]{Rozkład gęstości wierzchołków wraz z dopasowaniem Poisson'a.} % The text in the square bracket is the caption for the list of figures while the text in the curly brackets is the figure caption
	\label{figre3} 
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering 
	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1\columnwidth]{n8000nnz5000}}%
	\caption[An example of a floating figure]{Rozkład gęstości wierzchołków wraz z dopasowaniem Poisson'a.} % The text in the square bracket is the caption for the list of figures while the text in the curly brackets is the figure caption
	\label{figre4} 
\end{figure}


\section{Wnioski}

Na podstawie wykresów ~\vref{figre1}, ~\vref{figre2}, ~\vref{figre3}, ~\vref{figre4} można stwierdzić, że program działa poprawnie. Rozkład dwumianowy dla małych prawdopodobieństw wystąpienia krawędzi pomiędzy wierzchołkami można przybliżyc rozkłedem Poisson'a.

Na podstawie Tabeli nr 1 można stwierdzić, że dla tej konkretnej implementacji programu wykorzystanie \textit{shared memory} nie zmieniło znacznie czasu wykonywania się programu. 


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BIBLIOGRAPHY
%----------------------------------------------------------------------------------------

\renewcommand{\refname}{\spacedlowsmallcaps{References}} % For modifying the bibliography heading


%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}